<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<strona>
	<gry>
		<gra>
			<id>r001</id>
			<name>The Elder Scrolls V: Skyrim</name>
			<typ>RPG</typ>
			<platforma>PC/X360/PS3</platforma>
			<producent>Bethesda Softworks</producent>
			<rok>2011</rok>
			<opis>
				<krotki_opis>The Elder Scrolls V: Skyrim to kolejna część serii cRPG autorstwa zespołu Bethesda Softworks. 
				Ponownie odwiedzamy w niej kontynent Tamriel, a fabuła tym razem obraca się wokół powrotu do tej krainy pradawnej rasy smoków.
				</krotki_opis>
				<fabula>Akcja toczy się 200 lat po wydarzeniach opowiedzianych w grze Oblivion. 
				Gracze wcielają się w jednego z ostatnich bohaterów parających się profesją dovahkiina, czyli łowcy smoków.
				</fabula>
			<opis>
			<tryb>single player</tryb>
		</gra>
		<gra>
			<id>a002</id>
			<name>Grand Theft Auto V</name>
			<typ>Akcji</typ>
			<platforma>PC/X360/XONE/PS3/PS4</platforma>
			<producent>Rockstar Games</producent>
			<rok>2013</rok>
			<opis>
				<krotki_opis>Grand Theft Auto V – kolejna odsłona kultowej serii gangsterskich 
				gier akcji studia Rockstar North – zabiera nas do świata wzorowanego na Kalifornii. 
				</krotki_opis>
				<fabula>Akcja Grand Theft Auto V na PC, PS4 itd. rozgrywa się w wielkim otwartym mieście Los Santos, 
				w którym trójka niecodziennych bohaterów prowadzi niebezpieczne życie. 
				Objęty programem ochrony świadków były rabuś Michael wiedzie spokojny żywot do dnia, w którym nakrywa żonę na zdradzie z instruktorem tenisa. 
				</fabula>
			<opis>
			<tryb>single player</tryb>
		</gra>
		<gra>
			<id>r003</id>
			<name>Wiedźmin 3: Dziki Gon</name>
			<typ>RPG</typ>
			<platforma>PC/XONE/PS4</platforma>
			<producent>CD Projekt RED</producent>
			<rok>2015</rok>
			<opis>
				<krotki_opis>Wiedźmin 3: Dziki Gon (The Witcher 3: Wild Hunt) na komputery osobiste to trzecia odsłona popularnej 
				serii gier RPG akcji opartej na prozie Andrzeja Sapkowskiego.
				</krotki_opis>
				<fabula>W grze Wiedźmin 3: Dziki Gon ponownie wcielamy się w znanego z wcześniejszych odsłon wiedźmina. 
				Główna oś fabularna obraca się wokół kilku oddzielnych wątków. Wśród nich znalazło się poszukiwanie utraconej miłości 
				Geralta oraz inwazja Nilfgaardu na Królestwa Północy.
				</fabula>
			<opis>
			<tryb>single player</tryb>
		</gra>
		<gra>
			<id>a004</id>
			<name>Warframe</name>
			<typ>Akcji</typ>
			<platforma>PC/XONE/PS4</platforma>
			<producent>Digital Extremes</producent>
			<rok>2013</rok>
			<opis>
				<krotki_opis>Warframe jest sieciową, kooperacyjną grą akcji, która powstała pod okiem specjalistów ze studia Digital Extremes
				</krotki_opis>
				<fabula>Gra pozwala nam wcielić się w przedstawicieli starożytnej rasy Tenno, która wywodzi się od na pozór 
				zwyczajnych ludzkich dzieci, które zostały obdarzone nieprzewidywalnymi mocami przez kontakt z Pustką (ang. The Void). 
				</fabula>
			<opis>
			<tryb>massive online multiplayer</tryb>
		</gra>
		<gra>
			<id>a005</id>
			<name>Anthem</name>
			<typ>Akcji</typ>
			<platforma>PC/XONE/PS4</platforma>
			<producent>BioWare Corporation</producent>
			<rok>2019</rok>
			<opis>
				<krotki_opis>Anthem to kooperacyjna strzelanka TPP z pierwiastkiem MMO, wzbogacona o elementy RPG i osadzona w klimatach science fiction
				</krotki_opis>
				<fabula>Gra przenosi nas na odległą planetę, porzuconą przez pradawnych bogów w czasie jej tworzenia, 
				co pozostawiło na niej sporo nieprzyjaznych bestii oraz „potęgę hymnu” – narzędzie kreacji świata, które każdy pragnie posiąść i ujarzmić.  
				Gracze wcielają się w tzw. wolnych strzelców (ang. Freelancers), czyli śmiałków wyposażonych w pancerze wspomagane klasy Javelin. 
				</fabula>
			<opis>
			<tryb>single / multiplayer</tryb>
		</gra>
	</gry>
	<nagrody>
		<nagroda id_gry="r001">
			<nazwa>Electronic Gaming Monthly</nazwa>
		</nagroda>
		<nagroda id_gry="a002">
			<nazwa>Edge Game of the Year</nazwa>
		</nagroda>
	</nagrody>
</strona>